死約11+1, 12+1扣按金問題

如果租約寫，“住滿一年後，承租人如欲退租，須提早一個月租期用書面通知，否則亦需扣除一個月按金予業主作償。”
咁係咪啫係，如果嗰一年租期喺今個月底完，租客想喺月底前搬走，唔交出年一月嘅租，係咪就會扣一個月按金？
啱啱先發覺呢樣嘢，因為以前以為一年死約就係一年之後可以搬走

屌鳩佢

係, 一般寫法都係12個月死約期+1個月通知, 即最少13個月

too late
幾時都要一個月通知

租客只要係11月30日或之前通知業主，住到12月31日，咁咪唔使扣按金囉。

最少12個月

懶醒前睇清楚好無？
咩叫‘住滿一年後’ ？ 11個月叫一年？

屌自己同業主傾啦唔肯咪住多個月囉屌都都好問

柒頭

你早半年通知業主都得，不過要住足12個月啫

睇清個篇野講既同樓主份約寫左咩未?

樓主個case,
住滿一年後，承租人如欲退租，須提早一個月租期用書面通知

係似下面:

「即客最少要租用該物業13個月」

咁寫就唔叫「一年死」啦
除非一年係13個月

我簽開啲約係寫 11個月

正解

如果12月25通知業主，1月25收樓

柒頭，洗撚你教？
再講多次，係唔係唔識字？
睇清個篇野講既同樓主份約寫左咩未?

嗰份 standard 租約，任你填數字㗎，
你自己柒簽咗13個月死約就算吧啦！

樓主係話“住滿一年後，承租人如欲退租，須提早一個月租期用書面通知，否則亦需扣除一個月按金予業主作償。”

其實好簡單啫，住滿一年可以退租，如果有提前1個月通知就唔扣1個月按金，無通知就扣1個按金。

好難明咩？？

如果係要13個月至走得，就會咁寫

“住滿一年後，承租人如欲退租，須給予一個月租期用書面通知，否則亦需扣除一個月按金予業主作償。”

即係唔可以「提早」通知呀！

白痴五毛，我呢世人未做過租租
住滿一年可退租同 住滿一年後，兩者差一隻字，意思完全唔同，唔撚識就收皮，輸死你呀

柒到唔想睇

其實你識唔識解咩叫「提早」？
人地個條件係咩？

住足1年後有「提前」1 個月就唔使扣按金呀！無「提早」通知而要解約至要扣按金，成條cause 係無限你約幾時「提早」

「住滿一年後，承租人如欲退租，須提早一個月租期用書面通知」

柒頭，你唔先滿足住滿一年呢個條件，
點 撚樣 比你提早一個通知，月尾走？
你係咪文肓成咁呀？

唔會再覆文盲柒頭，完。

點解唔得呀？
第12月第1日通知佢解約，
住到第12月最尾嗰日，
咁去到第13個月第1日，
兩個條件都達到，
點扣我按金呀！

我租咁多年都係寫11個月，
係你簽嗰份要住足12月至可以通知，
你嗰份係13個月死約

通常都係11＋1 住夠11個月就可以 書面通知或者口頭通知業主 ，又或者賠一個月即走 ，不過出面有D業主會呃你12＋1 呃多你一個月,見你第一次租樓 唔太熟

其實兩種都好常見，唔使咁大驚小怪，收多你一個月都唔係白收你，話人呃真係多咗，自己簽約前唔識問清楚？幾歲呀？

我租比人係12+1
按金就係按金，唔可以抵租金